{
    "question": "Kelebihan manusia dari mahluk lain adalah \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.manusia merupakan makhluk sosial </p><p>2.manusia adalah makhluk yang ber akal</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smoga membantu maaf cuma 2 </p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Memiliki akal pikiran</p><p>2.Memiliki nafsu dan keinginan yang besar dalam mendapatkan sesuatu</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-panjang-penjelasan-dan-ada-kesimpulan-858",
            "question": "Apa itu Hak Dan Kewajiban! \r\n panjang Penjelasan Dan Ada Kesimpulan!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hak adalah segala sesuatu yang harus di dapatkan oleh setiap orang yang telah ada sejak lahir bahkan sebelum lahir.</p><p></p><p>Kewajiban adalah bagian penting bagi manusia sebagai makhluk sosial. ... Sebagai anggota dari masyarakat, seseorang harus berperilaku sesuai dengan ketentuan yang telah disetujui bersama.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Beberapa Contoh Hak : </p><p>*Hak atas pekerjaan dan penghidupan yang layak.</p><p>*Hak membela Negara.</p><p>*Hak berpendapat.</p><p>*Hak kemerdekaan memeluk agama.</p><p>*Hak mendapatkan pengajaran.</p><p>*Hak untuk mengembangkan dan memajukan kebudayaan nasional Indonesia.</p><p>*Hak ekonomi untuk mendapatkan kesejahteraan sosial. </p><p></p><p>Beberapa Contoh kewajiban :</p><p>*Wajib membayar iuran pemakaian listrik setiap bulannya.</p><p>*Wajib menjaga sopan santun ketika bertemu tetangga di lingkungan sekitar.</p><p>*Wajib menggunakan helm atau sabuk pengaman saat berkendara. </p><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>p</strong><strong>u</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Hak wajib dilaksanakan karena?</p><p>Karena hak yang kita miliki terdapat hak orang lain yang wajib dihargai. Sehingga hak dan kewajiban yang kita lakukan tidak hanya berdampak bagi diri sendiri, tetapi juga orang lain.</p><p></p><p>Kewajiban wajib dilaksanakan karena?</p><p>karena kewajiban merupakan sesuatu yang mutlak harus dilaksanakan, apabila kewajiban ditunaikan dengan baik, maka kita akan mendapatkan hak dengan sendirinya tanpa kita tuntut, sebab melaksanakan kewajiban merupakan cara kita</p><p>berterima kasih kepada orang tua </p><p></p><p> JADIKAN JAWABAN TERCERDAS YA,FOLLOW GW NANTIKU FOLLBACK</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u2728<strong> Jawaban</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>hak adalah segala sesuatu yang wajib/mutlak kita dapatkan setelah kita mengerjakan kewajiban kita</p><p><strong>-</strong><strong> </strong>kewajiban adalah segala sesuatu yang wajib kita kerjakan/laksanakan agar kita dapat menuntut hak kita</p><p></p><p>\u2728<strong> Penjelasan</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>hak merupakan sesuatu yang harus kita dapatkan agar pelaksanaan kehidupan kita dapat terpenuhi dan dapat memberi keleluasaan pada yang bersangkutan untuk pelaksanaan. </p><p>   hak merupakan milik,kewewenangan, dan kepunyaan seseorang yang wajib didapat atas aturan/suatu undang-undang yang telah ditentukan</p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>kewajiban merupakan konsekuensi dari pelaksanaan hak yang bersifat wajib dilakukan/dilaksanakan.</p><p>  selain untuk menuntut hak, kewajiban harus dikerjakan dengan rasa tanggung jawab agar hasilnya akan maksimal serta mendapatkan penuntutan hak dengan maksimal pula</p><p></p><p>\u2728<strong> </strong><strong>kesimpulan </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>lebih </strong><strong>menonjol</strong><strong> </strong><strong>dari </strong><strong>kewajiban</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>tidak </strong><strong>dapat</strong><strong> </strong><strong>dipisahkan </strong><strong>karena </strong><strong>hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>adalah </strong><strong>sesuatu</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>wajib </strong><strong>ada </strong><strong>dalam </strong><strong>setiap</strong><strong> </strong><strong>kehidupan</strong><strong> </strong><strong>seseorang</strong><strong>.</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>yaitu </strong><strong>suatu</strong><strong> </strong><strong>kenikmatan</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>sedangkan</strong><strong> </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>yaitu </strong><strong>suatu </strong><strong>tanggungan,</strong><strong> </strong><strong>dimana </strong><strong>seharusnya</strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>dan</strong><strong> kewajiban</strong><strong> </strong><strong>dilakukan</strong><strong> secara</strong><strong> </strong><strong>seimbang.</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>termasuk</strong><strong> </strong><strong>sesuatu</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>bersifat</strong><strong> </strong><strong>individual</strong></p><p></p><p><strong>[tex]terimakasih[/tex]</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong> </strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1politik-etis-adalah-politik-balas-budi-yaitu-suatu-pemikiran-ya-798",
            "question": "1.Politik etis adalah politik balas budi yaitu suatu pemikiran yang menyatakan bahwa pemerintah koloneal memegang tanggung jawab moral bagi kesejahteraan pribadi.Namun pada prakteknya......    A.politik etis berjalan lancar\r\nB.politik etis menjadi alat penjajah Belanda untuk menghambat keuntungan \r\nC.politik etis hanya untuk menyejahterakan kalangan priyayi\r\nD.semua rakyat pribumi dapat menikmati pendidikan yang layak \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>B. politik etis menjadi alat penjajah Belanda unguk menghambat keuntungan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pentingnya-hubungan-internasional-bagi-bangsa-bangsa-di-asia-yait-277",
            "question": "Pentingnya hubungan internasional bagi bangsa-bangsa di asia yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena untuk mempererat hubungan bangsa baik dalam kerjasama politik ekonomi dan perdagangan.</p><p></p><p>semoga membantu*</p><p><strong>jangan</strong><strong> </strong><strong>lupa</strong><strong> </strong><strong>follow</strong><strong> </strong><strong>me</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "plus-vididu-wu-d-perkemahan-pramuka-terpadu-proklamasi-memberi-219",
            "question": "PLUS    VIDIDU. W\u0173\r\nD. perkemahan pramuka terpadu\r\nProklamasi memberikan makna rasa bebas dan merdeka dari belenggu penjajah Hal ini merupakan makna proklamasi dari aspek\r\nA. sosiologis\r\nB. psikologis\r\nC. Politis\r\nD kultural\r\n3. Negara mengakui dan menghormati kesatuan-kesatuan masyarakat hukum adat beserta hak-hak tradisionalnya sepanjang masih hie\r\ndan sesuai dengan perkembangan masyarakat dan prinsip Negara Kesatuan Republik Indonesia\r\nPernyataan tersebut adalah bunyi dari UUD Negara Republik Indonesia Tahun 1945 pasal..\r\nA 186 ayat 2\r\nB. 18B ayat 2\r\nC. 19\r\nD 17\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. psikologis</p><p>B. 18B ayat 2</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. sosiologis</p><p>A. 186 ayat 2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-dari-istilah-produksi-produsen-konsumen-d-294",
            "question": "Jelaskan pengertian dari istilah. produksi, produsen, konsumen, distribusi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Produksi adalah proses pembuatan barang/jasa</p><p></p><p>Distribusi adalah proses penyaluran barang/jasa</p><p></p><p>Konsumen adalah pihak yang melakukan konsumsi (pembelian barang/jasa)</p><p></p><p>Produsen adalah pihak yang melakukan produksi</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 Produksi : Produksi adalah kegiatan yang mengolah bahan mentah menjadi bahan jadi.</p><p></p><p>2 Produsen : Produsen adalah orang yang melakukan produksi.</p><p></p><p>3 Distribusi : Distribusi adalah kegiatan ekonomi yang tujuannya menyalurkan barang hasil produksi dari produsen ke konsumen.</p><p></p><p>4 Distributor : Distributor adalah pihak yang menjalankan proses distribusi.</p><p></p><p>5 Konsumsi : Konsumsi adalah suatu kegiatan yang bertujuan mengurangi atau menghabiskan daya guna suatu benda, baik berupa barang maupun jasa untuk memenuhi kebutuhan secara langsung.</p><p></p><p>6 Konsumen : konsumen adalah setiap orang pemakai barang atau jasa yang tersedia dalam masyarakat ,baik bagi kepentingan diri sendiri,keluarga,orang lain maupun mahluk hidup lain dan tidak untuk diperdagangkan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga bermanfaat bagi semua</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "super-sulit-apa-itu-hak-dan-kewajiban-713",
            "question": "Super sulit!! \r\n Apa itu Hak Dan Kewajiban ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>JAWABAN</h2><p>Kesimpulannya Sudah ada Di Bawah ! </p><h3>KEWAJIBAN </h3><p><strong>Kewajiban</strong> Adalah sesuatu Yang Wajib Dilakukan Karena Kewajiban Adalah Tanggung Jawab Yang Sangat Besar Untuk Kita.Contoh Kewajiban Kita Yaitu Menyelesaikan Tugas Sekolah, Membahagiakan Orang tua Dan Melindungi Keluarga Kita. </p><h3>HAK</h3><p><strong>Hak</strong> Adalah Sesuatu Yang Diterima Setelah Menjalankan Kewajiban,Contohnya Mendapat Raport Di  Sekolah, Mendapatkan Perlindungan Dan</p><p>Mendapatkan Kehidupan Yang Layak. </p><h3>KESIMPULAN DARI JAWABAN DIATAS</h3><p><strong>Kewajiban Dan Hak</strong> Harus Dilakukan Secara Seimbang Jika Tidak Akan Terjadi Perpecahan Atau Tawuran antar Bangsa Ataupun Negara. </p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2><h2>DETAIL JAWABAN :</h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Kelas : <strong>IV</strong><strong> </strong><strong>/</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci : <strong>Kesimpulan Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Bab <strong>: 4 - Kewajiban dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Kode Kategorisasi : <strong>4.4.10</strong><strong> </strong></p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-rumusan-5-dasar-negara-yang-dikrmukakan-ir-suekarno-dal-157",
            "question": "Sebutkan rumusan 5 dasar negara yang dikrmukakan ir. suekarno dalam pidato juni 1945!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- kebangsaan Indonesia</p><p>- peri kemanusiaan</p><p>- ketuhanan yg maha esa</p><p>-kesejahteraan sosial</p><p>dan demokrasi / mufakat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membatu yah</p><p>kalo ada salahnya minta maaf ya se bezzar\"nya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-ikut-membela-dan-mempertahankan-negara-di-lingk-293",
            "question": "Salah satu bentuk ikut membela dan mempertahankan negara di lingkungan sekolah\r\n adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Belajar dengan tekun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Biar anak anak jadi pinter dan tidak mudah di bodohi oleh budaya luar yang berdampak negatif.</p><p>Bantu jadiin tercerdas yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-cara-untuk-menghemat-sumber-energi-dalam-kehidupan-sehar-266",
            "question": "Tuliskan cara untuk menghemat sumber energi dalam kehidupan sehari - hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak menggunakan secara berlebihan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. memakai secukupnya</p><p>2. tidak lalai dalam menggunakannya</p><p>3. mematikan alat elektronik (TV, komputer, lampu, dll) jika sedang tidak digunakan.</p><p>4. Usahakan menggunakan lampu LED untuk lebih menghemat listrik.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mendapatkan-kasih-sayang-perlindungan-dan-keamanan-merupakan-co-362",
            "question": "Mendapatkan kasih sayang,    perlindungan, dan keamanan\r\nmerupakan contoh hak.........\r\na. Di rumah\r\nb. Di lingkungan\r\nc. Di masyarakat\r\nd. Di sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Dirumah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>senoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}